【突發】美司法部引用匯控內部調查結果指控華為孟晚舟

《路透》引述文件報道，匯豐控股() +0.150 (+0.235%) 沽空 $11.44億; 比率 41.712% 對華為與在伊朗的一間公司關係的內部調查發現，華為在據稱出售該公司多年後，仍與對方保持著密切的財務關係。

報道指，匯豐銀行2016至2017年進行對華為的調查，美國司法部當時就涉及美國制裁的不當行為向匯豐控股作刑事指控。匯豐2017年向美國司法部提交一系列報告，當中包含有關調查結果，但未對外公開。美國司法部利用調查結果，協助對華為首席財務官孟晚舟提出刑事訴訟。(fc/t)(報價延遲最少十五分鐘。沽空資料截至 2019-02-26 16:25。)